---
title: UPB CRESCDI Testnet
description: Pagina de informații obligatorie a CRESCDI UPB Ethereum/EVM Testnet
slug: UPB-CRESCDI-Testnet
authors:
  - name: Ion-Dorinel FILIP
    title: Membru MobyLab
    url: https://teams.microsoft.com/l/chat/0/0?users=dorinel.filip@upb.ro
tags: [blockchain]
hide_table_of_contents: false
---

## Introducere

UPB CRESCDI Testnet este un Blockchain Testnet bazat pe EVM dedicat grupului de cercetare din Echipa Mobylab a Universității Politehnica București (UPB).

Acționează ca un Ethereum Testnet cu acces închis pentru cercetătorii din grupul nostru. Academicienii UPB (inclusiv studenții) pot cere acces contactând colegul nostru [Ion-Dorinel FILIP](https://teams.microsoft.com/l/chat/0/0?users=dorinel.filip@upb.ro).

## Detalii de conectare

- **RPC Endpoint**: https://testnet.crescdi.pub.ro
- **Network ID**: 1918
- **Symbol name**: UPBEth

## Avertizare

- Acest Testnet NU este legat de Ethereum Mainnet.
- Este o rețea Proof of Authority (PoA) simplă, nesigură.
- Moneda din acest Testnet nu are valoare de schimb.
- Testnet-ul poate fi șters sau modificat în orice moment.
- Vă rugăm să **NU** utilizați acest testnet pentru niciun scop de producție.
